%@metapost:segdroidemiexo.mp
%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:3
\[\includegraphics{segdroidemiexo-6}\]
On considère la figure ci-dessus.
\begin{myenumerate}
\item Nommer la droite passant par $A$ et $C$ de différentes façons.
\item Nommer les demi-droites qui ont pour origine le point $C$.
\item Repasser
\begin{itemize}
\item en rouge la demi-droite $[Cx)$.
\item en vert la demi-droite $[At)$.
\item en bleu le segment $[BC]$.
\end{itemize}
\item Tracer en noir le segment $[BD]$ et donner sa longueur en cm.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Cet exercice regroupe toutes les notions élémentaires de la géométrie.